# Software Studio 2019 Spring Assignment 2

## Basic Components
|Component|Score|Y/N|
|:-:|:-:|:-:|
|Complete game process|15%|Y|
|Basic rules|20%|Y|
|Jucify mechanisms|15%|Y|
|Animations|10%|Y|
|Particle Systems|10%|Y|
|UI|5%|Y|
|Sound effects|5%|Y|
|Leaderboard|5%|Y|

## Website Detail Description

## State
1. 主選單 : 可進入積分榜、選項及選擇畫面
2. 選擇畫面 : 可選擇單人、雙人，以及難度
3. 遊戲 : 分為單人及雙人，點擊右上圖案可暫停，右下為生命值(雙人模式中，上面是玩家2的生命值)，左下為分數，中下為絕招的剩餘次數
4. 獲勝及失敗 : 可選擇將分數上傳至積分榜，也可再次挑戰或回到主選單
5. 積分榜 : 會列出前五高分的玩家及其分數
6. 選項 : 可調整音量大小

# 作品網址：[https://105070002.gitlab.io/Assignment_02]


# Jucify mechanisms : 
絕招: 擊殺場上所有敵人(對Boss無效) (有次數限制)
難度: 簡單與困難，敵人的數量以及Boss的血量有所差別



# 分數上傳 : 
將名字輸入在遊戲視窗之上的文字輸入欄中，並在獲勝或失敗時點擊'Send'，並等待成功訊息即可

## 遊戲描述 : 
# 操作 : 
玩家1 : 
1. 方向鍵移動
2. 空白鍵射擊
3. M 使用絕招: 擊殺場上敵人(對Boss無效) (有次數限制)

玩家2 : 
1. WASD移動
2. F射擊

(絕招玩家共用)

玩家被擊中後會產生防護力場，暫時免疫傷害

子彈擊中敵人後會產生擊中防護力場的粒子效果


# 道具 : 
每得到100分時，會有隨機道具從上方落下，拾取可獲得暫時性Buff
1. 紅色 : 可射出扇狀子彈
2. 藍色 : 可射出追蹤型子彈(傷害較高) (三種類型的敵人各鎖定一個，若沒有鎖定成功則直線射出)
3. 綠色 : 可呼叫小幫手(會自動射擊)



# 敵人 : 

1. 小型敵人 : 會直線射出子彈
2. 中型敵人 : 會瞄準玩家射出子彈
3. Boss : 有三階段，血量會根據階段增加
第一階段: 會瞄準玩家射出4發子彈
第二階段: 
    彈幕模式 : 會發射中量彈幕
    一般模式 : 會發射少量彈幕 + 瞄準玩家射出的2發子彈
第三階段: 
    彈幕模式 : 會發射大量彈幕
    一般模式 : 會發射少量彈幕 + 瞄準玩家射出的2發子彈

(敵人子彈傷害不一，通常愈大的子彈傷害愈高)